當年白宮國宴奧巴馬怎樣款待習近平? 而今日特朗普又怎樣怎樣款待他?

當年白宮國宴奧巴馬怎樣款待習近平? 而今日特朗普又怎樣怎樣款待他?

當年奧巴馬比到全世界人，看到美國對天朝尊重既程度，更比到天朝人一個已強大的感覺。

中評社華盛頓9月24日電（記者余東暉）中國國家主席習近平已經抵達華府，開始他此次國事訪問的重頭行程。除了25日上午的歡迎儀式、會談以及聯合記者會之外，25日晚上奧巴馬夫婦為習近平夫婦和中方代表團舉行的國宴是最出彩的部分。第一夫人米歇爾親自安排此次國宴，白宮24日向媒體透露，他們將用“帶有中國風味的美式大餐”來歡迎習近平夫婦。

中評社記者24日先期進入白宮探秘此次國宴。白宮官員透露，這是奧巴馬擔任總統以來的第十次國宴，在白宮東廳舉行的這次國宴將宴開20桌，包括一張可坐16人的長條主桌，便於雙方主賓面對面交談，還有19張圓桌，每桌10人，預計將有超過200人參加，有800個左右餐盤為賓客上餐，菜式將是融合中國風味的美式大餐。國宴中將有來自密歇根的斯芬克斯弦樂四重奏伴奏，晚宴後還有格萊美得主NE-YO的演唱表演。

菜單主菜包括：黑鬆露野生蘑菇湯，黃油煮龍蝦菠菜與香菇韭菜米粉卷，科羅拉多烤羊肉與奶煎大蒜和炒西蘭花。主食是麵包。甜點包括：中國檸檬凝乳加荔枝冰沙的黃油布丁，以及主題為“漫步花園”的甜點盤，上有蘋果汁蛋撻、花生芝麻棒、芒果獼猴桃雞尾酒、楓糖巧克力，以及特製的南瓜小月餅。飲品則包括紹興黃酒和美國本地產的3種葡萄酒。餐前開胃菜有用華盛頓州的牡蠣等製作的小點心。

作為宴會廳的白宮東廳正在加緊佈置中。宴會廳的主色調是粉色，包括桌布、椅子都是粉色，桌子中央盛開的粉白玫瑰點起蠟燭，中央有綻放玫瑰的樹叢，還有16英尺長的手工絲綢上繪制兩朵玫瑰裝點宴會廳。白宮官員透露，這些色調是第一夫人米歇爾挑選的，而玫瑰和絲綢連接東西方，成為此次國宴的標識。

此次國宴的靈感來自夏秋之交的豐收時節，主廚是白宮廚師長克里斯蒂塔•科莫福德。這位已經為美國總統服務20年的菲律賓裔廚師長表示，很榮幸成為招待習近平夫婦的國宴主廚，她會用融合了各種中國元素的美式大餐來款待中國客人，每道菜都會考慮融入中國風味，用的都是當季新鮮食材，要盡顯奧巴馬夫婦好客的地主之情。

2011年也曾經為胡錦濤訪美國宴主廚的科莫福德說，做這種融合不同民族風味的菜並不感到緊張，因為她的曾祖母是中國人，另外一個曾祖母是西班牙人，而菲律賓的烹飪文化也受到中國烹飪文化的影響。主菜裡的米粉是特意從外面的一個華人廚師處定制的，那位華人廚師到現在並不知道為奧巴馬國宴製作米粉。白宮還特意邀請了密歇根州的華裔大廚羅慕娟（Anita Lo）作為客廚，她以製作多文化的餐食享譽美國。

白宮首席面點師蘇珊·莫里森手捧“漫步花園”的甜點盤，介紹其構思。上面的紅色小亭和小橋都是用巧克力製成，甜玫瑰和白蓮花象徵好運。在中國中秋佳節來臨之際，莫里森激發靈感，想出了用南瓜製作迷你月餅，讓習近平夫婦在異國他鄉先體驗中秋快樂。

國宴後的表演將由美國流行歌星、三獲格萊美獎的謝弗·史密斯（藝名NE-YO）獻唱。這位熱心於兒童公益事業的黑人歌星曾有3個專輯登上全美銷量排行第一，5首單曲進入了公告牌百強單曲榜十強，《In My Own Words》更登上公告榜前200名的榜首。

白宮國安會亞洲事務高級主任康達表示，舉辦國宴，給予中國領導人最高禮遇是慎重的決定，是對中方去年國宴款待奧巴馬總統的回報。他強調，與中國在最高層保持接觸，是美國推進合作、處理分歧、捍衛利益的巨大機會，是一種聰明、有效的外交方式。

習近平訪美首個晚宴菜單曝光美食外交賺足眼球

而今日特朗普又怎樣怎樣款待他?
晚宴食啲乜？ 主菜有紐約客牛扒

美國總統特朗普在馬阿拉歌莊園（Mar-a-Lago）內宴請國家主席習近平伉儷，究竟白宮預備了甚麼菜式？以下是晚宴餐單：
凱撒沙律
香檳煎比目魚
香草焗薯
青豆紅蘿蔔
（或）
紐約客牛扒
薯茸
焗根類蔬菜
甜品選擇：
朱古力蛋糕伴雲尼拿醬和黑朱古力雪芭
（或）
雪芭三重奏（檸檬、芒果、紅莓）
酒類選擇：
白酒（2014 Chalk Hill Chardonnay from the Sonoma Coast）
紅酒 （Girard Cabernet Sauvignon, Napa Valley）

已經好好，當年TRUMP話畀佢決定，佢會請雜種食漢堡包就算

其實都啱既唔一定係要好好，

不過大師級大廚design既佳餚菜單更能彰顯魅力，

比人看到精心策劃的餐單、飲品，

可以提供最好的用餐體驗，

但今次只係餐單比人感覺普通咗少少咁。

密密送

Girard Cabernet Sauvignon, Napa Valley
2舊水hkd

外賣仔仲要送外賣時拎埋入公廁屙完屎先施施然送到去

Girard Cabernet Sauvignon, Napa Valley 2014

我記得好似有片

非常貴重

仆街走數

60枝導彈都仲普通？

有張相佢響私人飛機上食KFC

餐單的確普通咗少少，但今次煙花匯演的確花咗唔少心思既。

signature burger

Trump睇佢份人都唔似會係浪費國家資源嗰啲嚟嘅，請條仆街食咁多好嘢遲啲邊有錢起牆呀

其實兩國元首討論 係唔係搵翻譯員幫手？

因為成日要去自己渡假別墅, 一年開支額外多成46億

點解習總平咁樣深情望trump

屌你老母樣

屌
所有us president 個個咁比佢咁望過
死gay佬

而家大手入貨 有幾多買幾多
過兩日返大陸放左佢 話中美元首國宴都飲呢隻
$2000一枝都大把人買

邀舞

發達大計

hand hand

小熊維尼個樣次次都好頹咁

佢地會唔會用英文溝通

都唔算好特別既 無期待中既漢堡包

對咩人咪比咩class既酒飲囉

雜種都叫拆解得靚
hand hand變公主

睇完奧巴馬條list幾咁正
再睇侵個條 一見到2014笑到我噴飯

最基本擺低杯水俾雜種洗刀叉都冇
失敗！

奧巴馬設國宴·新加坡總理李顯龍吃什麼？

WASHINGTON — High-end American beef and yellow blossoms will feature prominently at the first White House state dinner for Singapore in more than three decades.

Floral arrangements for Tuesday’s (Aug 2) black-tie soiree honouring Prime Minister Lee Hsien Loong and his wife, Mdm Ho Ching, will consist of yellow orchids, yellow roses and other yellow flowers.

American Wagyu beef seared in Vermont butter and dressed with roasted California-grown Asian yams, wilted kale and heirloom carrots will anchor the main course for some 200 guests seated on black chairs at round tables in the East Room.

Other items on the four-course menu include a bushel of American ingredients like Maryland blue crab and yellow peaches from California and Virginia.

White House officials previewed President Barack Obama’s 3rd state dinner of the year, and 12th overall, on Friday.

Yellow symbolises the friendship between the US and Singapore, said chief florist Hedieh Ghaffarian.

Mr Lee’s official visit will mark 50 years of diplomatic relations between the US and Singapore. Mr Daniel Krittenbrink, a White House adviser on policy toward Asia, described the southeast Asian country as “one of our strongest, closest and most reliable partners”.

The US and Singapore are partners in the Trans-Pacific Partnership free-trade agreement, which includes 10 other countries but is stalled in Congress and opposed by Ms Hillary Clinton and Mr Donald Trump, the respective Democratic and Republican presidential nominees.

Singapore is also a member of the US-led coalition trying to eradicate the Islamic State group, and both signed onto last year’s Paris climate agreement. More than 3,500 US companies have a presence in Singapore, Mr Krittenbrink said.

Dinner will open with a cool crab salad tossed in an Asian citrus curd, rimmed with slivered baby cucumbers, and garnished with a tuile made using powdered crab shells and Old Bay.

The salad course will showcase heirloom tomatoes from Ohio paired with lime basil from Ms Michelle Obama’s garden, as well as mangoes, cucumbers, green papayas and soursop sorbet, which pivots the dish to the East.

Dessert is a peach sangria cake accented with coconut milk and kaffir lime leaves – a citrus fruit native to Asia – and dressed with honey culled from the White House beehive. Pastry chef Susie Morrison also showed off the pulled-sugar orchids and roses she prepared for sharing at each table.

California and New York red, white and sparkling wines will be served.

After dinner, R&B and soul singer-songwriter Chrisette Michele is scheduled to entertain guests.

lm

射左3千萬出去，唯有洗小d

btw台灣仔垃圾中文，賺你老母眼球

戰友既握手方式

主人與狗嘅握法

好明顯 習總唔啱食

呢個post好好笑

仆街笑死

好正

強力部門is watching you

笑撚死

西人眼中狗係人類最忠心既朋友
習種好嘢！！

唔俾屎你食已經叫好俾面

hand hand笑死

習總啲眼神真係好撚抵死

雜種盤棋真係好撚大

親疏有別

侵有冇拉9佢隻手

留名睇雜總日後點回敬侵侵

份菜單D野求其一間好少少嘅西餐廳都食得到

侵侵登特用呢個手勢

四川麻辣火鍋(落左粉)

白宮晚宴餐單，預備了紐約客牛扒都幾OK

如果想食，花園餐廳鋸扒都OK喎

扒王之王 vs 紐約客牛扒

紐約客牛扒

一個準備同人借錢,
一個準備唔撚還錢。

點同

習總可以見到侵侵老婆同個女好

「女神」伊萬卡畀面同行 帶埋3囝囡現身